中芯國際獲美國鬆手，獲批部份供應許可，重生

在去年轟轟烈烈的中美貿易戰中，中芯國際也被美國列入了實體清單，高階晶片設備的製造和生產都受到了相當大的限制。

直到近期，摩根士丹利研報稱，美國設備供應商已經開始恢復對中芯國際的零組件供應和現場服務。這對於技術受阻的中芯國際來說，其未來前景進一步明朗。

在去年12月20日，中芯國際對列入美國實體清單的事情表態稱，「適用於美國《出口管制條例》的產品或技術，供應商必須首先獲得美國商務部的出口許可，才能供應給中芯國際」。

美國對技術出口限制相當嚴格，特別是針對重要的技術節點，例如10nm及以下的產品或者技術，美國商務部會直接採取「推定拒絕」(Presumption of Denial)的政策進行審核。這導致在一些特殊的代工條件中，中芯國際將無法滿足需求。

據消息中芯國際已經獲得了 14nm 及 28nm 等設備的供應許可。這對於中芯國際來說是一次重大的翻身。反觀此前中芯國際一直申請用於 14nm 工藝的設備沒有通過，這一次大方的一併通過了。

雖然美國放寬了技術封鎖，但在尖端科技領域如 10nm、7nm、5nm 中芯依然無能為力。

所謂兩黨共識真係笑話黎
Intel都係用緊14nm咋
你解唔解封中共都造唔到14nm以下架啦

兩黨共識

共產黨同民主黨

我記得Smic掘左好多台積電既人喎
有人有設備有咩冇可能

China Joe

make China great again

所以intel製程咪垃圾囉

台灣

兩黨

talk talk talk

一手硬一手軟 望股市就知咩事
掏空所謂錢袋子

14nm中芯仲未量產
而台積電已經稙準備3nm今年投產

一邊屌一邊鬆手

到時候訂金畀曬 買完一堆材料 冇人買佢野
諗返起都幾好笑

不過股價炒起曬曬

intel 10nm+++

只係時間問題

量產出14nm
intel 可能移動cpu用7nm+

中美和好

由頭到尾人地都係要ban 14nm以下嘅技術，請問呢部份解禁左未？

No

可能要多10倍誠意金

可能要1000倍
玩膠

「拜託，Asml本來就沒有對EUV以外的設備對中國會中芯管制，ASML也曾多次發表聲明，主要是EUV的許多設備來自美國，例如說光源，一般設備不受管制

武漢弘芯買的就是DUV，故意說成可生產7nm的光刻機，然後一大堆無知媒體解讀為弘芯透過蔣尚義買到EUV，因為TSMC的第一代7nm就是DUV生產的」

總之股價炒起曬 訂金收到足 之後大陸有冇生意做 拜燈已經幫到盡

就係有班咩都唔識嘅人拎個標題幫中共吹奏。